【特朗普嫌貴】澳洲唱對台 大手筆花近1000億買F35戰機

美國總統當選人特朗普繼批評波音（Boeing）空軍一號造價高昂後，周一將矛頭指向軍火商洛歇馬丁（Lockheed Martin），揚言F-35戰機計劃的成本「已經失控」，他上台後將向軍備開支開刀，但澳洲國防部與他唱對台，高調稱會按計劃買入72架F-35戰機。

F-35是美國與英國、澳洲、日本等盟友合作開發的主力戰機，目前研發與採購成本高達3790億美元（3萬億港元），令F-35戰機成為史上最貴的戰機。特朗普在Twitter炮轟洛歇馬丁，揚言明年1月20日他就職後，「軍事和其他方面的採購將可省下數十億美元」。
澳洲國防工業部長派恩（Christopher Pyne）公開唱反調，他指距離戰機付運還有一後長時間，而各國已對戰機研究投放很多資源，他有信心F-35是一架適合澳洲、美國以至全球的戰機。
澳洲承諾花170億澳元（987億港元）採購72架戰機，戰機預計2018年開始付運。
德新社／中央社

987億就有72架
980億只得8卡